我媽確診左肺癌

半年前我媽骨痛去公立求醫
醫生幫我媽照x光 發現肋骨輕微骨折
佢話因爲骨頭老化所以會咁 會自然好番
但過左半年 骨折位仲未好番
醫生話唔對路可能有cancer 安排左我媽排期檢查
我爸唔想哂時間 約左私院照
一個星期後報告出左 話肺部同肋骨位都有腫瘤
仲要係惡性 私院再pass 我地個案去公立
要等到5月16號先進一步確應係咩類型既腫瘤
同確認第幾期。

我知道已經拖左好耐 我唔想再拖
睇住我媽骨痛好辛苦
想問有無同路人有類似既經歷 同 處理既方法

標準答案: rip/重刷時福/香港早死係好事

開心D 活每一日.啦
食好D, 去旅行囉.
一化療就,你死我亡, 好番都半條人命.

問醫生啦ON9, 問連登有闣用咩

呀媽都有,不過唔係肺
手術左2次,而家化療緊
手術就公立同私家都問下
兩邊都問要點做
再睇邊個快D,同俾你信心大D
公立未必慢,呢D手術可以快到1,2星期就有位
同等私家差唔多

所以話醫生搵笨柒，宣揚吸煙生肺癌，其實唔吸煙患肺癌仲多過煙剷，這是不爭的事實

主婦吸油煙一樣咁高風險

Book左浸會醫院星期一睇咩情況

撞正final考試 完全溫唔到書 天意弄人

希望樓主快d知道結果
不過如果腫瘤去到肋骨，有可能已經係中期，不過要睇埋係咩histology. 如果係小細胞肺癌，都會有相對嘅標靶藥物治療

用最快方法搵源頭 即係私家
Check野唔好等公家醫院
差一日都可以擴散得快

我個時都係養和公立兩邊睇
考試就算啦,呀媽得一個
你要頂住

非小細胞肺癌先岩

我呢排都成日左邊腰痛，換下位又好啲
腰痛同骨痛係咪同一樣既野？

我媽唔煙唔酒 早睡早起 日日出街散步 換黎咁既結果
我寧願係我受苦
日日同阿媽食飯 見佢不停瘦落去 見佢成日摸個腫瘤位 忍住痛咁生活 我真係好唔開心

即係第一次斷錯症?

其實好多時都會

好多時係個老人家自己唔肯去私家，因為唔想你為咗佢一個都唔知醫唔醫得好嘅病而傾家蕩產，寧願你留返個錢

加油

同路人
明白剛確診係好驚好彷徨

我媽又係骨痛，果陣醫生俾止痛藥佢就算
後來keep 住發燒先迫佢去驗血睇下咩事
後尾確診肺癌，擴散到淋巴，骨同腦都有

後來化療，電療做左大約一年開始失效
再轉食標把，而家keep 住食，而且好得七七八八

加油呀巴打

如果樓主媽咪去睇症個時得骨折痛而無其他sign and symptoms, 又係會有機會睇漏嘅

無錯 公立醫生一開波過老化所以輕微骨折
Keep住睇都咁講
直到背位腫到我用手都摸到
醫生先發現唔對路

想問係邊到醫 公立定私院

大部部亞洲女性都係肺線，快d去私家做檢查，呢家要同時間競賽，不幸中大幸係呢家肺癌好多方法醫，一時三刻都唔會死住，加油💪

其實好多時候發現癌症都已經係3至4期
因為12期係無咩特別病症

大家記得buy醫保 唔好學我咁傻 依家先黎後悔

肺癌到痛多數係尾聲 54321

依家對手係點又唔知
場仗都未打就不停諗住輸係大忌
個天唔會因為佢唔開心就唔駛佢死

乜都好，你只少要幫佢改變睇法

唔開心係正常

但肺癌好普遍

醫生知道點醫

正面面對就可以有生機

連登仔覺得唔買保險先係醒目

想問係咪得仁安先有

我媽好堅強 喊都無喊過 反而我忍唔住係佢面對喊左出黎

感謝

肺癌變左慢性病
好多新藥

癌症最大成因係遺傳

god biess u

温又係咁
唔温又係咁
同佢傾下
比個好成積佢仲開心

盡量放輕鬆啦我知唔係講咁易

加油 撐住 💪🏻

加油呀巴打

無照埋右

謝謝你 連登有愛

家族有冇相關病史？

法國醫院話聽日有得睇 但唔知價錢點樣 好似好貴咁

無親人死於肺癌

樓主個回覆咪睇到公立醫生，無做檢查，臨床判斷話佢骨頭老化，過咗半年，唔太對路，去私院照先知係癌。

睇公立咪要小心，無檢查報告，信醫生所謂臨床判斷，公院嚟講，風險好高。

巴打振作
轉移左去其他位置已經係第4期，化療、電療要睇你媽頂唔頂得順，最好有人照顧佢。醫生到時都會同你媽做基因檢查，睇下有無標把岩食。
依家仲多左免疫治療，好過以前好多。不過無資助，預5-6萬一個月。
我媽上2個月肺癌走左，拖左2年多了。

佢仲好堅強 但我爸好消極 係咁話時日無多

我反正溫唔到 盡量陪下佢 媽條命緊要

多少時間都已經唔係人類可以決定，多點陪伴。

都可以咁講
試可以再考

人的價值唔係個考試系統決定。

唔好靠公院醫生幫你搵出原因同治療方法, 睇完私院睇下點醫, 再教公院點醫既方法!
公院叻既醫生都唔會留係度! good luck!

所以佢咪寧願等 我只希望佢長命d 佢仍然好樂觀 話點都要頂住

想問一確趁已經第幾期 有無tg 方便傾下有關程序既野

你教下計下數囉
點先係醒目咁玩埋隻game

唔開心係好on9
豬隊友

癌症前期症狀好唔明顯，同傷風感冒頭暈差唔多，一定要去私家俾錢專登check，公立只會hea走你（資源問題）

當時公立or 私立 同埋由確應到醫治大約幾耐田

法國係私家入面算最平嗰堆了

應該有報告到手再去公立排三，四星期就可以開始治療（聽人講）

你老母有病我叫你老母死快啲好無？

巴打加油呀！
希望盡快搵到適合治療方向！
有咩上黎update下，就算幫唔到，起碼多個地方比你傾下

屌你老母

好多謝你地既關心 我會定期update下我媽有咩情況
講出黎我心舒服好多 我媽話唔好同人講 其實講出黎多d人幫手 點都好過收埋自己

多啲陪佢啦
我爸爸3年前都走咗
佢地真係痛到晚晚訓唔到
好後悔個時冇關心佢
唔好比自己後悔啊 加油

樓主加油！
想問下樓主媽媽最後係私家做左咩檢查先發現到？
因為我媽媽又係成日腰背痛，照黎照去都搵唔到原因

你呀媽冇危疾保險去私家=破產

好撚憎d on9仔懶係野咁當個個連登仔都咁冇血性

公立，如果你睇私院有心理準備要洗好多錢。
我媽一確診已經4期，又係骨痛先發現，確診到有治療大約2個月到

你個數據邊度黎？

果時我婆全身內外甩晒皮 全身腐爛味道
公院係咁開嗎啡比佢
令病人一直訓覺咁, 有少少似安樂死 (不過極唔安樂)

頂緊呀巴打

好似2個月係骨痛檢查到確診跟住見醫生

你呢個晚期例子

我奶奶3年前，因為吞嘢會濁親，入院驗來驗去照來照去，都唔肯定係咪癌，因為佢本身有罕見病；最後去私家做正電子掃描，確診肺癌4期轉移，肺、骨、腦都有癌細胞。確診8日就走左。屋企冇人食煙冇人飲酒。
另有一舅母，當年以為感冒長期不瘉，咳左4個月都唔好，到後來確診原來肺癌4期，醫生話做化療有1年命，唔做半年，舅母選擇回家過埋剩低嘅日子，後期要食嗎啡止痛，同飲奶粉吊命，一年後走左。舅母都係唔煙唔酒的。
肺癌通常你發現到佢已係晚期，如積極治療已經冇用嘅，不如諗下有咩想做就去做晒佢。無撼咁走。

我想問係咪最好私立到做埋化驗先再轉去公立配藥

先了解病情再諗啦…今時今日嘅醫療科技，好多癌症係可以完全康復嘅（以治療後五年內唔翻發嚟計）…

盡早就醫，同埋搵好嘅醫生團隊啦。

就算公立醫院系統，遇到呢樣重症、急症，輪侯嘅隊都會比較短（不過可能都要等）… 與其喺度愁，不如正面面對… 未到絕望，唔好信啲咩另類療法，好多人因為咁出事…

費用方面，有保險cover就最好，無嘅話，大不了咪去報紙嗰啲搵人捐錢嘅辦法囉…

樓主媽媽係咪日日煮飯

可以驗完refer去威院
我老豆上年4期肺can
驗完一輪野好彩用到免疫
宜家時隔一年仲健在
祝好運

順其自然啦

醫到就醫，醫唔到，陪埋佢最後一段日子

巴打加油撐住 希望伯母早日康復
借問聲伯母幾多歲阿？ 我媽咪都成日話手腳痛走去痴風濕膠布，睇到呢個post搞到好驚
(冇心情溫書了)

加油，上年我都係final個陣知道有事

何必搞到自己咁難睇呢

信我 如果有少少錢
去私家睇
去政府睇 等仆街

冇明顯病症真係好難發現，唯有每年都做身體檢查

確診都變蝗語
無文化唔識多詞彙得黎仲要惡人先

算啦，呢d人搏出位姐

乜撚野係’證實左肺癌‘？
00後未讀過書？

癌症一擴散咗就係第四期

前排有個親戚都確診咗肺癌 擴散咗去腦同骨，但依家keep住食標靶藥，都叫做控制住，冇再惡化。

加油，要好好陪住你媽打呢場仗！

就算未期 化療加免疫治療有八成康復機會
但如果係無錢呢個問題就無辦法囉

如果已經有骨痛嘅徵狀好可能已經轉移左
唔好再拖 快啲同媽媽去私家做基因化驗
睇下可以用咩藥物治療
因為本身啲報告都需要時間等
一邊睇私家一邊排公家
如果你仲慢慢等公家個啲真係有排都未可以開始用藥

我媽媽半年前因為肺癌走左
所以好明白你心情
樓主一定要多啲陪媽媽 同佢一齊撐落去！

咁貴，想問冇$果D會點做

我都有諗呢個問題，唔敢煎嘢，乜鳩都蒸熟食算

咪問撚左醫生囉 屌你老母

巴打加油

公立

Statistics. Overall, 10 percent to 15 percent of lung cancers occur in non-smokers. (Another 50 percent occur in former smokers.)

你老豆有無食煙？

你不如同學校申請defer啦, 有得醫嘅你老母嚟緊大把嘢做要你照顧, 唔好彩冇得醫的話你有時間陪吓佢唔好煩學業住, 我之前考final段時間發現第4期cancer都係浸會醫返好, 雖然我知隻隻cancer都唔同, 但我想講浸會都唔錯, 你care錢嘅你可以即刻係私家check曬先, 開刀最好都係私家, 之後叫醫生寫轉介信比公立講佢地知用咩化療藥就得

有冇買醫保

試下打去約莫樹錦醫生，佢做開肺癌研究，即使唔搵佢做主診，都可以consult 一下佢，等佢分析下你媽媽個case，俾啲治療意見你媽媽。

加油 樓主

樓主頂住呀

屌你老母on9當有趣
他朝君體也相同呀陷你個家產

係， 比少少錢快d去私家做正電子/化驗
叫公立個醫生開request form轉介 有d 私家會有折
睇完再去返公立做治療 會快好多，慳好多錢

加油 希望你媽咪醫得返早日康復

加油呀
警世PO叫大家珍惜屋企人

可唔可以講清楚少少私家到底做咗乜嘢檢查?
PET? 抽組織?
肺部同肋骨位有惡性腫瘤，係掃描報告定抽組織報告講?
知唔知個報告實質用字係點寫?
5月16號係去門診見醫生，定係做其他檢查?

如果肺癌轉移左去骨，就應該係第四期
相對幾年前，依家第四期嘅肺癌真係多咗好多藥可以用
亦多咗好多唔同檢查去睇下有啲乜嘢藥啱用
所以要知道伯母而家檢查做到乜嘢地步，先至可以比到多啲意見喎

試下大麻油可以醫肺癌。

香港醫畜拖症害死人又一例子！

可以同學校講你屋企人有事，應該可以 defer 考試

唉，我都成日同人講呢樣，但好似冇咩人信，而且香港唔合法，一係就要出外國試，或者

奶清召喚

一人一讚好，醫治你老母

24歲巴 唔煙唔酒做開運動
上年grad trip 完患左淋疤癌二期
捱哂化療電療 宜家休息緊

過來人覺得最最最最最重要係身邊人既支持

巴打頂住
幾年前阿媽都試過肺積水
之後check到係腫瘤
一年後就走左

我媽咪肺癌過左身
佢骨痛先發現，但係已經未期
當然我希望你媽咪未到咁遲
但我想講既係
無論如何
好好珍惜同佢一齊既時光
我嗰時見到佢好辛苦個心好痛
唔識諗成日想逃避唔見佢
而家變左係我終身既遺憾
我而家除左內疚做乜都補償唔到

我想問下有咩病徵？

巴打加油,btw你咁後生,作息正常,醫生有講咩原因?

人算不如天算 癌症初期有機會太細粒 要打特定contrast 先睇到 , plain case 照ct 都未必睇到

如果懷疑已擴散就唔會係初期，係三期以上
同埋做唔到手術住，要先做化療/電療/target

不過肺癌宜家有免疫療法醫 ，total 100-120萬
大概10%係可以完全好番哂

類似經歷

親人10月肚痛，係痛到嗌曬救命果隻
去公立乜都驗唔到，11月放返出黎（樓主爸聰明去私家）12月尾再痛過再入公立
終於左照右照照到cancer, 仲要係擴散
安排定後事，例如平安紙、遺產點分等等
1月中

活在當下，生命無常
唔煙極少酒、心地善良都肺癌
相反d火車頭煙剷....

經歷重點
1. 生命無常，冇方程式
2. 唔撚好信公營，hea/拖鳩病人
3. 平安紙、身後事安排

標靶好似幾皮野個月

認真，如果check到第4期就同佢做埋佢想做既事佢。

上個月親戚又係肺癌走左

Cls

樓主加油
伯母一定吉人天相

加油呀！

骨痛好似係痛到行都行唔到嗰隻喎

cancer 唔一定好快擴散
祝你媽媽好返

好彩仲有右肺

肺腺癌好似真係女人生多?

聽聞飲葡萄酒可以抗癌阻止癌細胞擴散
樓主可以一試

我媽咪都係咁 早幾年過左身
一開頭發現嘅時候都已經十幾厘米咁大 一樣係肺同肋骨中間 好近心臟啲血管
如果可以做到的話 就盡量做電療同化療睇下可唔可以緩衝 等啲癌細胞唔好咁快擴散 但如果已經成身都有 咁只可以好遺憾咁同你講 需要做定心理準備 用你最多嘅時間去陪佢 令佢開心 做佢想做嘅事 唔好令自己同埋佢都留有遺憾

巴打加油
首先唔好咁擔心
我媽同我朋友媽都曾經有cancer
宜家都叫做冇哂事
只係要食啲藥㩒住唔好再翻發
點樣醫做咩手術食咩藥個啲我都唔多講
淨係想話你知就算第四期都唔一定有事
唔好影響到病人都覺得冇機會

大概半年前隔離屋搬咗個仆街條煙鏟
日撚日食煙都飄咗啲味過嚟
本身老母都無咩事 但呢半年開始久唔久就咳
睇完呢個post忽然好擔心佢

近排屋企人都有骨痛去睇 但政府排專科仲有排
諗住同佢去私院搞搞佢
但有無話有啲咩要特別去照去check？
驚touchwood有咩大病都早啲知

上面好多人亂Up。 我講少少資訊，希望幫到樓主了解多啲。

1. 肺癌可分為 Small cells & Non-small cells. Non-small cells 入面又有幾種，其中係香港最常見既係 Adenocarcinoma ， 同食煙既關係最少(doesn’t mean no relation)

2. 食煙與 Small cells carcinoma & squamous cell carincoma 關系最大。 食煙一定對身體有害

3. 如果個癌症已經走到去骨，我地叫Metastasis, 已經係第四期。 手術切除已經無用。 接下來要做既野:

- 醫生會搵清楚果隻肺癌既種類 (e.g Adenocarcinoma vs Small Cell carcinoma vs Sqamous cell carcinoma)
- 搵清楚後，如果係Adenocarcinoma, 有機會提供Targeted therapy (標靶藥)， 視乎隻 Cancer 有冇 Genetic mutation (基因突變)。
- 如果用到標靶藥，就用。 不過好似要自己比，醫院有 撒瑪利亞基金。
- 如果用唔到，就可以用化療 +/- 電療。

4. 預期壽命因人而異。 唔好怪過醫生遲左發現個癌症。 X-ray 本身好難分。 如果冇啦啦叫你比幾千蚊照 CT， 你都未必肯。 你媽媽去到骨折( Bone metastasis) 先求醫，證明本身個肺癌都冇乜症狀。

5. 希望你媽媽得到最好既治療。 一切順順利利。

6. 對於你嚟講，都係人生既一課。 好好學習，陪多啲屋企人。

我爺4年幾前驗到末期肺癌 醫生話最多3個月命 之後搵到私營機構資助打針 做化療
到今日仲好地地 癌細胞仲少過一開始

確診係diagnosed with xx
證實係prove
兩樣嘢

加油巴打

要專業意見就問醫生，你呢度問只會比偏方你：

化療前斷食可以保護正常細胞

飛去草合法既國家用草醫

免責聲明，以上全部膠吹，自己搵資料

發覺香港真係好多唔煙唔酒既人生肺癌

無記錯 印象中呀媽個陣係先打標靶藥再做化療同電療但做化療會甩曬啲頭髮 電療又唔可以做得密 行路成日都會無力行唔得耐 治療嘅過程都會好辛苦
不過 最緊要係心境開朗 我相信總有方法可以醫好你媽媽 作為病人嘅家屬 心理壓力真係好大 需要慢慢去接受同埋適應 我諗媽媽都唔想你擔心 所以樓主如果好大壓力都要搵朋友傾下 佢地病緊見到你咁擔心 咩都做唔到都會影響到病情架
無論如何 你同屋企人都要加油 努力面對呀

God bless you

喂你咪衝出黎啦

爸爸六年前左右確診
醫好左後又復發
三年幾前走左

記得一定一定要注意飲食 同埋保持心境開朗
近兩年出左好多新療法 加油啊

現家最好揾醫生先 睇吓醫生會唔會做test知道係咩事令有你阿媽有肺癌 (eg係咪egfr, pdl1等等)自己本身係癌症檢測公司做 聽同事講張文龍醫生好似好勁

願你一家都生癌

我之前係私家做曬檢查做埋手術
就排到政府做化療電療
最快最好就係咁

加油
醫學發達咗咁多
實有方法解決

心態真係會影響生理
啲人成日話我因爲之前成日負面想死
所以身體會想自我毀滅
所以我先會有病

真又好假又好
咩都做下都無壞

之前醫院有個義工個太太之前骨癌都好返
推介我每日飲紅蘿蔔薯仔蘋果汁
話佢太太都有每日飲
會幫助清除壞細胞

你咪亂咁教人啦

我媽早兩年都生癌。個時剛剛外國返黎，佢做完手術去醫院接佢醫生至同我講。之後好返。但個一年佢精神都好唔穩定。個期自己都好大壓力.......頂住呀巴打。肺癌係比較難攪，陪佢多D

燒銀紙既話我寧願留返畀屋企人

一齊加油

肺癌通常有標靶藥

4. 真的不同意，希望公立有講過相關機率。

最怕係啲醫生跟臨床判斷，最後錯咗，系統判斷佢做齊嘢，但遲咗知道情況。

唔好怪個醫生，唔通怪個病人？

加油！

RIP

完全明白樓主心情，希望樓主媽媽堅強好返

五十幾

要搵癌症唔係咁易呀師父，咁樣叫未rule out到而唔係斷錯症

最明顯既夜晚訓教出汗 係出汗出到成件衫濕哂
但開緊冷氣
另外確診左先發現 體重下降5kg

就係無 醫生好多癌症都係無原因
只可以估大概係邊啲

明有時病嘅原因唔易搵，但係原因最後都係應該要知，唔係都做唔到對症下藥，唔通鳩嚟咩。

公立嘅資源做唔到即時做化驗，可以話俾病人知去私家俾錢處理，到時拎個報告番嚟，起碼家屬可以衡量要唔要俾錢去拎懷疑嘅問題報告。

最怕喺根本無講，病人又唔知，一拖就出煙，最後出事又係病人自己受。

Good

有時上網睇好似好多都話會出汗

連登真係充滿智慧形會員

老豆都係肺癌
做緊化療
未知work唔work
身體差左好多 好容易病
所以無咩事都唔會出街留係屋企

咁你咪怪囉 十足十大陸人當醫生係神仙 醫唔好就打佢一鑊

希望你唔係醫生。

樓主同伯母都加油 希望你媽媽快啲好翻

當發生響最親既屋企人身上
我唔介意用錢去換佢地既生命

老豆食煙？

過來人 老竇肺癌走得勁快
等公立醫院醫實死得
有錢既快d去睇私家可能仲有得捱多
1 2年

樓主兩邊一齊睇呀
因為公立既治療會平好多
但私院做diagnose 會快好多

祝樓主母親早日康復

唔吸煙係會有機會生肺癌，但吸煙就會大大增加患上肺癌的機會，這是不爭的事實

留名等睇你早日生性病睪丸癌
早死早著永不超生

媽媽3年前確診肺腺癌
如果樓主屋企負擔得起 建議你去浸會睇
入院無耐已經確診到咩癌同第幾期 之後開始target therapy
cancer最重要要早醫治
希望樓主媽媽快啲好返 樓主要堅強加油

係阿 所以係好難發現
好多癌症早期病徵都唔明顯

同你講聲加油先，有親人都係有cancer，意志力好重要，比媽咪知道你會陪佢打依場仗，會好好多，條路係漫長又辛苦，但一定唔好放棄！

唔係斷錯
如果已經入骨遲check都冇問題
因為已經擴散左

所有大case都係開頭比舊錢去私家check哂
再叫醫生比你插專科期

咁就最快

私院既話你玩到賣樓唔掂
真係一樣一樣錢charge你

TNM都齊哂啦應該stage IV
係睇下histopathology睇下有冇EGFR, ALK, T790M睇下有冇得標靶

如果冇就應該化療
再唔得就PD-1免疫治療

底啦食煙啦食多d香煙食死佢

我經驗係唔好搵張x龍

有無買保險????
得閒多啲倍下呀媽啦,
有咩想玩想做就倍佢做啦
每個人都有離開世界既一日

唔好咁早死
生癌但長命百歲 等佢每日慢慢捱逼到佢自殺

有保險？ total 洗幾多左右

陪佢多d 令佢開心d

樓主好好陪啊媽，比啊媽笑多d，笑都會有機會減少癌細胞擴散新增，有時間去下旅行開心下

樓主，分享經驗
我媽兩年幾前話心口痛，去浸會睇，照ct，懷疑肺癌，之後做一連串檢查(pet scan, 抽血抽組織之類)，大約使左7,8萬左右(乜test都做)最後確診肺癌四期(十日左右就確定到)
醫生會話比你知治療方法，我媽case係食標靶藥(唯一方法)，係浸會買要四，五萬一個月。佢話可以轉去公立(Q E)睇，轉介會快啲(好似兩個星期後就可見醫生)，政付藥係一樣不過平好多(好似萬幾蚊一個月)

已經遲左半年
快啲去私家檢查左先

屌你老母，你班含撚狗火車頭有濾嘴，
我地就食到應一應，
你班冚家剷食煙就死埋自己屋企食，
咪撚係度累鳩人仲大條道理

我朋友屋企人都係肺有事，佢打左免疫治癒針一排。個瘤細左一半，如果有錢又check 左可以打，真係可以考慮下。祝你媽媽早日康復！

唔開嗎啡個病人會痛到仆街

唔知點安慰你 希望唔係大病

加油，不過癌症伴隨住好多影響，病人係會越黎越辛苦 你同你媽咪都要堅強啲

我阿嫲兩年前確診咗末期 4月2走咗 雖然醫病好緊要 但建議樓主同屋企人多啲陪佢 家人嘅陪伴可以令病人心理上正面啲

明你宜家好擔心，但冷靜Ｄ先
我媽咪上年十二月都有乳癌，但宜家都叫大步行過

問下相熟護士朋友仔，有沒邊個腫瘤科醫生介紹，依個好重要，串Ｄ沒所謂，最緊要有料，加唔好亂收錢

跟住陪媽咪多D啦，宜家唔好諗太多啦

右肺呢

我阿婆都肺癌
最後去割咗一邊肺
之後活咗25年先過身

有乜廢話留番係你屋企人既喪禮再講啦

我屋企係高危一族

阿爺肝癌走左 阿伯肺癌走左 阿哥腦癌走左

老豆生緊第二次cancer

想話比你知 人生無常 好好珍惜眼前人

不過亦都因為咁 睇得生癌冇其他人咁絕望

相信乖乖地食藥 做化療係有一線生機

因為老豆試過第一次腸can好返

做完晒成個療情最最最緊要唔好放縱生活

要過得比其他人小心 減低復發機會

而家睇到老豆剷左光頭都有啲心酸

加油巴打 cancer係可怕 但都有希望

巴打加油 希望伯母早日康復

祝樓主阿媽早日康復

( Show Blocked User - 淫劍揮 )

Take care ,希望一切安好

正確做法係

私院做手術&檢查再轉介去公院

我老豆腸can個時係法國做手術 around20萬內
再傳介去QE 打化療針 3星期一次 每次係百幾蚊
打左好似半年 之後做FOLLOW UP

不過醫療保險都好緊要 啲錢唔慳得
係法國做手術啲錢好似claim得返 有買包底

Cancer呢d病真係好柒on9

標靶藥真係好勁

樓主樓主媽咪加油💪🏻💪🏻💪🏻

肺癌驗倒通常都3期打後
要化療架喇 詳情問你醫生

生死有命

手足們 加油呀
屋企人有病定受傷 最緊要有人支持！

屋企人都係肺癌
確診到化療都係公立
依家好返 要keep住覆診
依家樓主要買營養奶俾屋企人飲
等佢身體有體力應付之後既電or化療
病人既心態同心情最重要！
Google打星希亞 台灣人肺癌4期
佢有分享治療過程 有咩要注意 可以參考下

係, 我相信絕症病人如果可以比人一刀插死, 應該會感謝下手嘅人

有冇煲牛尾湯同花生衣水飲
出入帶口罩同刷牙唔好用生水
加油

2003年沙士嗰陣
我老豆都確診鼻煙癌第三期
我當年仲係小學2年班可能連小學畢業都睇唔到
點知佢又電療加化療都頂到
到今日都未死仲健康過我
所以唔使咁擔心
加油啦樓豬

Fenbendazole acts as a moderate microtubule destabilizing agent and causes cancer cell death by modulating multiple cellular pathways

有錢出去照埋有個叫靜電子掃描
再拎去公立醫院俾啲醫生睇報告會快啲
等公立醫院有排等

上年老豆都係肺癌都係骨痛
多數係末期..
盡量陪多啲佢啦

媽咪上個月確診Cancer 直接入私院 依家化療緊 呢啲嘢去私院啦 連私院都要排手術時間 真係唔拖得
有無買保險？

專家級實驗室

可以留意下政府有咩藥物資助可以申請
始終標靶藥最平個隻都要萬幾蚊一個月
要早啲準備相關資料
因為左批右批都要時間

無

Based on the multivariate-adjusted relative risk for current smokers, the strongest association with smoking was shown for small-cell lung cancer (relative risk, 21.7; 95% CI, 8.0-58.5) followed by squamous cell carcinoma (relative risk, 11.7; 95% CI, 7.1-19.4) and then adenocarcinoma (relative risk, 2.1; 95% CI, 1.6-2.7).

樓主加油啦 我比唔到啲咩意見你 只係留得低一句加油💪🏻

巴打加油！

詳細解答

末期頂到兩年好犀利了

Bless

食煙死全家

巴打加油
你媽媽一定會好番

係，都幾慘

你未試過，得公立醫院嘅醫生嘅話，未去到分分鐘無命果隻，真係可以乜都問唔到。
去私院咩，入去燒完錢有時又係要轉，白燒

到係你個時，睇你會唔會咁淡定

公院見得醫生
1. 你好番哂可以出院
2. 病情轉壞
3. Certified

有癌症的話,自己諗...

私院比1,2千,幾分鐘up完踢你出來

係 屋企人都話呢兩年係執返嚟嘅

加油樓主

我都好擔心我媽
佢又係成日骨痛到訓唔到
又成日咳 睇診所醫生都係話普通感冒
最近去嘉賓照到肺有影
診所醫生就開左抗生素同止毒消炎比我媽
叫佢食完再照 睇下係發炎定其他野

屋企好窮 住公屋乜醫保都冇買
我又讀緊書錢銀上完全幫唔到手
但都想捉我媽去私院檢查下
有冇巴絲可以講多啲徵狀同埋邊間check比較平？
如果想拎轉介信去做正電子要點先拎到？
公務員診所有冇得拎？

屌你老母死憤青閱讀理解零分呀？

去私家醫院驗好曬有無得用標靶藥 免疫治癒
醫病就可以翻翻公立 公立都有新藥 而且多少都有啲優惠
當你報告好齊 排期就會好快
大部分肺癌而家都有藥可用 可以有quality life三四年
講緊係行得走得無病徵無progression三四年
(所以啲錢要小心用 將錢用曬有用既藥 住院個啲慳少少無所謂)

咁應該點做

一睇到呢啲post，
個心就好唔安樂

巴打加油呀!

Ching 真心想你媽媽好返
以前有聽過做醫生既朋友講食/飲d抗癌既蔬果有令病人好返既case
上面單新聞係早2日見到
建議真係走投無路個陣可以試下
同埋呢段時間可以去下黃大仙/元清閣
我屋企人有事個陣我地全家都食素
希望你媽媽無事 加油

加油,你媽媽會冇事

呢D新聞無得講,未必關隻藥事
有人唔用藥好番啦
主要睇D癌細胞聽唔聽話..

成日講到幾健康幾健康，係你自以為自己過得健康咋？

我阿公又係肺癌死, 班垃圾親戚又係好似你咁講話佢幾健康幾健康點解會咁樣
講就講得好聽

平時飲食習慣又點呢？
蔬菜生果肉類穀類買邊度進口貨？citysuper 外國進口？
佢一日三餐食大陸濕鳩荷爾蒙激素肉大陸超標農藥蔬菜生果都死啦

日日出街散步？出邊度街散步先？
你住邊區先？西貢愉景灣？
如果你住觀塘落街散步冇癌都變有啦, 1街仆街火車頭二手煙燒着嘅煙灰缸
早睡早起??佢瞓得夠唔夠先？用乜嘢床辱乜嘢枕頭乜嘢品牌嘅羽絨被？
有冇深層睡眠已經係好影響，
貼身衣物又係用乜嘢牌子你又冇講
仲有日常飲用水呢？
你覺得樣樣真係執到正嘅話會無啦啦生癌？
我勸你喺佢最後嘅日子令佢舒舒服服覺得開心啲就算, 你可以盡快訂依張床佢應該會瞓得舒服好多

祝福，加油。

On lun 9

試都唔考，你咩試先

我爸兩年前都確診肺癌
行路氣促抖氣困難
睇診所 醫生叫佢去照 照完就即刻轉介
入東區 好快已經確認係肺腺4

我老豆日頭做清潔 夜晚番油站
兩份都係做科文唔係太辛苦
但係都係要吸入好多廢氣
加上我老豆係大家都討厭既吸煙者(我都好撚憎)
我心理上其實好早就預左有機會有呢一日
但係事實上真係發生係自己親人身上
果種無助果種心痛同心理壓力係大到仆街
開頭同樓主一樣係超無助超驚
半夜匿埋喊係幾乎日日發生既事
又唔敢講得太負面比媽咪聽 自己一個硬食

我建議既係樓主初頭應該會上網搵好多資料，
尤其討論區，但睇夠吸收夠有用既資料
請遠離呢d消息，因為多數都係負面，
睇得多心理壓力會更大。

而家可以做既係你同你媽媽放鬆心情，
跟醫生指示就足夠，樂觀面對，食多d野。
治療期間唔好比佢嚇親，反正病已經係事實，
你能夠做既就係當佢無事。
我爸爸標靶藥都唔合適，而家每三星期都做化療。
情況都ok，起碼精神同番到工，黎緊佢開始會做運動。

加油

依家組織化驗都未做 抽乜差野pdl1呀
仲要咁貴

我老豆都係骨痛確診肺癌，基本上骨痛就已經係擴散到骨頭,唔係第四都第三期,要等基因檢驗有冇鏢靶藥可以食,如果冇嘅話機會真係好微。

我老竇嗰時冇鏢靶藥食，基本上都只係做紓緩治療，唔會醫得好，一年就走左

如果情況真係唔好，盡快帶媽媽周圍去玩，情況差咗要瞓床就乜都做唔到

想食啲咩就俾佢食，遲啲味覺會變，食咩都無味

樓主加油

不過最後都希望你媽媽吉人天相，有啱嘅藥食可以醫得好

你祝福咁好既?
應該全家賣樓買標靶藥,食窮全家三年死
早死是福

擴散左
係第四期
可能淋巴都有

祝早日康復

有世報告二手煙先最毒

入得骨好難醫 保守睇3期尾上末期
我嫲2個月走咗

生死有命,唯有在生時盡量對佢好,唔好遺憾

朋友 30 歲上下 聲沙幾個月 右胸痛 （ 部位會轉移， 吸到煙有時會隱痛， 之後冇吸煙都會隱痛）早期肺癌機會大唔大？（ 可能因胃酸倒流/ 搏擊運動而胸痛） ps 因私人理由暫無法照low dose ct scan 。大家好撚擔心 。

你可以去有放射診斷既診所或醫院安排個正電子掃描PET scan, 然後揀腫瘤科醫生
腫瘤科醫生會定出做 化療/電療，或兩樣都做

記住係燒錢 你預最少10萬 係私家診所做檢查同醫病

你可以去癌協服務中心問義工 好多過來人
一切順利

有咩唔舒服照左先啦
唔好比自己後悔

睇私家專科羅CONSULT 一次咪最多1-2千
好撚過問D 中學都讀既小學雞嗎

堅唔堅？廚房果d咪死哂？

同路人 我媽都唔煙唔酒
有一排咳左好耐 睇極都唔好
最後發現係肺癌末期
仲要係比較少有既鱗狀癌
得化療可以做

So far做左4次化療
精神都還好 醫生話個肺清左少少

盡量抽多d時間陪佢
大家一齊加油！！

巴打有見識

祝你長命百歲
不過百病纏身

Take care bro

肺癌確診後三個月走咗

我媽咪都三年前確診肺癌四期 肺同後面瘠骨有幾個患處 佢個種係無得食標把藥 所以只好化療左成年 同時同步睇私家醫生攞意見 個時我媽咪化療到七七八八 癌指數低 但公立只係叫佢繼續做化療 無其他選擇 去控制 但私家就話可以用電療電死瘠骨個幾個患處 最後我地簡左後者 電死哂啲癌細胞 到依家成年幾keep住三個月至六個月照ct scan 覆診 都暫時未見到癌細胞覆發 媽咪可以照常keep住生活 唔再化療化到好辛苦好病樣咁已經好開心

希望樓主媽咪同我媽咪一樣搵到個適合佢嘅治療方法 快啲好返 希望我嘅經驗幫到你

樓主要加油！

希望伯母早日康復！

take care!

見到樓主個po搞到我都有d驚
我老母幾個月前打個乞痴chok親個尾龍骨 搞到成個月都行唔到 法國醫院診斷出黎話係老化 後尾好番
不過佢咳就咳左成年 一聞到異味或者俾冷風吹下就狂咳 有時連野都講唔到 幾個月前全身檢查又查唔到咩異樣 淨係開消炎藥(咽喉炎） 都係唔好 醫生已經都換左好多個都係斷唔到尾 我驚會演變到愈黎愈差...我都已經搞唔清老母係咩病

有冇巴絲打俾下建議？

肺癌盡拖
無追晒post
有得做就外科，早期有能力或有買保險就搵個勁醫生切
連化療
個生存期會拉長到三至四年
再發就再開刀
好彩拖多兩至三年

直至無得外科
就轉做化或電
再拖多一至兩年
最後就鏢巴
拉到一至兩
就無計
Total 加埋拖多8-10年

過來人黎講過程係好燒錢
但無後悔過
真心希望你媽媽唔會太痛苦

你老母去生滾動岩啦

加油 巴打你真係要撐住 陪母親打贏呢場仗

照過 目前氣管同支氣管冇阻塞同冇積水 睇親醫生一係話慢性咽喉炎 一係支氣管炎 如果發炎點會咁耐都未好 唉

有 照過冇野

老豆肺4上年12月發現，今年4月頭就走左

奇難雜症 私院先唔撚同你醫

咁多巴打阿媽都有肺癌

我媽都一樣
佢肝個位成日話好痛（肋骨下面）
照左話有粒15mm既野 不過應該係良性
佢個陣嫌私院貴走左返大陸照
但係大陸醫生又解釋唔清楚 又無講下一步可以點處理
搞到我媽日日都好擔心

個陣時嘅徵狀唔indicated去照就冇㗎啦 你想穩陣就自己去私家照啦 公立唔通下下都排你去照咩 咁急啲同真係indicated個啲人咪排十世都未照得？
半年前嘅徵狀同半年後都唔同啦

到時試左標把先 再之後食到無效就先化療
依家醫學勁左好多 副作用因人而定
都係果幾句 多d陪佢傾計 食飯 去玩

利申：屋企人3年半前做完手術 （四期+擴散）
經歷過標把 再化療 依家重係到 行得走得
唔識既人係睇唔岀佢有病 佢唔煙唔酒的
珍惜當下

唔吸煙嘅人患肺癌多個煙鏟有幾出奇
根本係社會食煙嘅人屬於少數
你用數量去比較根本唔正確
因為患肺癌可以有好多其他原因
醫生講呢啲說話係用數據去分析
唔係靠身邊幾個人嘅經歷得出嘅結論

“臨牀腫瘤科專科醫生邱振中表示，吸煙是引致肺癌的主因，尤其是吸煙時間愈長、吸煙量愈多，患上肺癌的風險便愈高，更較非吸煙者高數十倍。”

公立醫院俾investigation你係睇你嘅徵狀有冇需要照 有需要照就一定會俾你照 視乎危急排期

而你嘅徵狀唔indicate你要照而你想照就自己俾錢去私家
公立醫院係用緊公帑 唔似私家賺你錢 唔係你想照就有

先搵醫生抽肺水或者抽肺組織(內窺鏡+抽針/穿刺)化驗f
睇下maligancy係邊種先
因為點都要靠組織病理學或細胞學去確診同幫你搵最合適既治療方案
PET-CT唔夠資料去做任何treatment住
公院正路確診左, 就會轉介去腫瘤科去幫你

不過後生(<60), 女性, 華人, 冇吸煙歷史,
好大可能係non-small cell carcinoma入面既既adenocarcinoma, 即肺腺癌...

同埋可以的話, 睇多1、2個醫生
呢最少都公立、私立都搵1個睇一睇
前期呢d錢唔會話洗好多,
但搵到個好既治療方案,
之後你使既錢係會更有效同有意義
如果2個西醫既方案都接近, 就唔洗再諗了

最後, 當我求你,
千祈唔好信晒果d乜鳩野順勢治療、食療、保健食品就可以醫好cancer然後完全唔信西醫/電療/化療
我都知有d西醫個態度好西, d藥又好貴, 有時好似貼錢買難受咁
但西醫起碼有d科學根據, 唔會完全9up
而果d乜乜77療法, d老師態度殷勤又正面又咩姨媽姑姐都係咁樣好番晒, 叫你唔好信西醫etc
佢地個親戚係咪真係好番係冇人知的
十個有十一個呢d人既目的都係呃錢
最絕望既人既錢係最好搵的,
因為俾條禾稈草你都可能當水泡
最慘唔係錢, 係呃左人地既希望同機會,
呃埋你同屋企人可以有好好相處既時間

好 唔該曬

我食左十年煙，行得走得(28歲)

我老豆食左四十年煙，耍套虎鶴雙形，虎虎生威(59歲)

我阿爺食左七十年煙，仲去跳茶舞(82歲，好似係)

連登多死自閉毒撚，怕撚左啲保險狗煩所以冇買保險

即由私家拎意見 再由公立到做？

冇 呈陰性 只係話個肺有少少發炎

呼吸系統科係包埋胸肺科？

加油 多陪伴媽媽 會好回來的！

感謝巴打既鼓勵 聽日朝早即刻去睇

冇人話食煙一定患肺癌

只不過根據數據食煙嘅人患肺癌嘅機會率比普通人高幾十倍

你攞身邊幾個例子去做結論冇用。醫學數據係用好多萬個病人嘅數據得出來嘅結果

我都驚 仲唸緊之後帶佢邊個好 其實照左又冇乜野 但又斷唔到尾 真係難搞 暫時試下買部空氣清新機先

bone met 左， 好難醫， 你陪多d你媽咪

有 佢話正常

我都唔想 但依家都唔知睇邊個

樓主加油
我老豆發現得早岩岩做完手術切左左邊3分1
醫生講如果係初期 做完切除都好大機會斷尾

好奇一問，平時連登明明好憎保險，但點解咁多人第一時間問有冇買保險？

可以既話抽左組織確診邊一種肺癌先
同時可以幾千蚊用血做EGFR test (亞洲女性 ~50%)
EGFR positive可以即刻食標靶藥 (公立醫院 第一代標靶 ~hkd10000 per month)

如果EGFR negative再搵其他標靶 or PDL1 （eg #3 提過既 Guardant360)

通常都會公立私家兩邊走

明白你感受
我老豆都係癌症過年時走左
好好陪你媽咪
未來有場硬仗要打
你自己都要堅強d面對

極同意
食療or中醫 只係調理身子
冇咩可能令到癌細胞減少
好多人寧願靠食療都唔去睇西醫

睇完私家 叫醫生轉介你返公立 好似係咁
之前上網睇過其他病友既分享
私家都有化療 好似3000-5000一次
要做12次 公立幾百蚊
用藥一樣 公立冇等揀藥 私家有

樓主同媽媽同屋企人加油
我媽都係跌到骨裂去睇醫生發現左cancer
祝福你

感受到樓主果種心”up”
樓主加油！

我想問你地家人 係除左骨痛有冇其他病徵？ 骨有係邊個位同持續左幾耐？ 我有朋友家人都類似，擔心。

祝你老母聽日就肺癌末期，有咩想食好今日食多啲

訓較會咳 因為肋骨有癌細胞 影響某隻手活動 隻手久唔久就會有神經痛 突然氣促

多謝 撐住呀

骨痛可大可小 盡早去睇 無得拖

最緊要唔好洩氣 加油💪🏼
努力對抗

咪就係個診斷唔啱，有時唔係想怪個醫生，喺個制度裏面，醫生想做多啲嘅空間未必有，但醫生嘅知識，講多啲有可能嘅情況，等個病人選擇係咪自費去私家做檢查，唔會好難吧？

現時由輕微骨折到癌症，唔通醫生當初嘅診斷真係無問題嗎？跟系統工作，診斷唔啱，無事，但個病人因診斷唔啱，遲咗接受對症下藥嘅治療，受難嘅都係個病人。

上次又係公立， 話肺有腫瘤， 跟住轉射私家照超聲波， CT ， 完全無事。 。。。

但之前新聞話同遺傳無關，係不幸
btw, take care

liquid biopsy 只可以驗到有咩基因變異 冇辦法確認係癌症 冇癌症都可以有基因變異
唔好識少少扮代表

其實點解吾喊得 都係一種情緒既舒發 都幾好呀

去公立睇專科 話骨痛 想照正電子 想快d就直接去私院到照 唔洗等咁耐

都唔係 好多都係因為病變

無不良習慣都可以生cancer
呢D無得講...
一個日日運動唔煙唔酒一樣有機會有

Google Joe Tippens cancer

咁不如你講下liquid biopsy 有幾準確同埋係咪可以取代tissue biopsy呀
等我學下野

有病係慘 但慘還慘 唔係下下有病就係醫生斷錯症

醫生跟住你嘅症狀去診斷 你嘅症狀唔使照嘅話就唔會安排 而你當刻冇症狀就冇症狀 但冇症狀唔等於一定冇事

即係你發燒唔通又叫你去照下咩 下下都叫人出去照 俾成皮野出去照完返嚟又屌鬼啦

同埋你病症有改變都應該即時求醫 症狀唔同 醫生先有唔同嘅安排㗎

但如果你話睇漏你嘅症狀 而斷錯就另一回事啦 好似睇片睇漏咁 個醫生可能要坐監的

不過如果個醫生已經根據你嘅症狀做足晒 你最後中左其實冇野好怪
病嘅野 永遠冇話百份百預計到 check到 或者醫到

最後如果想check住身體有冇問題應該定期做身體檢查

有得醫架樓主

公家照正電子要指定疾病,癌症先有得照,肺癌唔係LIST
醫生會叫你俾錢出去私家照,政府醫生介紹有5-6拆,8K-10K 埋單
公家就係呢D照CT 排期等死人,通常都係寫信叫你私家照再返去睇
根住就好快唔世再等

強烈建議去威爾斯book私家門診
搵prof Tony Mok
大約$1xxx-2xxx
佢係成個香港最出名嘅肺癌專家

利申：CU Medic

莫樹錦? 聽講司徒華 黃尖都係佢做主診醫生 咪又係救唔返

Yes
就算再勁嘅醫生都會有救唔翻嘅病人
病入膏肓神仙都救唔到啦

想問維生素既補充劑係咪唔應該食

巴打，半年前嘅我都好似你咁徬徨，我呀爸上年八月確診肺癌四期，然後入咗公立醫院，個醫生話咩都做唔到，仲同我爸講話「你無得醫，快D出院」，結果我地堅持唔出院，果兩個禮拜我呀爸就無咗半邊肺功能所以有經驗能力，有得帶媽咪睇好D嘅醫生就快D帶佢去癌細胞擴散得好快，我爸爸電療又做過，化療又做過，中藥又食過，半年好似有D起色，結果又突然擴散，入番醫院兩個星期唔夠，就係上個月走咗巴打最好同媽媽做多D佢想做嘅野野，建立多D回憶，唔好好似我咁我屋企有好多癌症嘅書同小冊子，仲有D未開過嘅癌症專用營養品，巴打有需要可以PM我，當然如果有咩想傾訴，又搵唔到人都可以搵我

咁當然啦，醫生係斷症，好多時係睇有乜症狀，然後跟個系統去斷症，但經驗都試過醫生係會主觀。

試過有個屋企人，手腳唔協調，入到去醫生睇完，話左腦有問題，因為右邊手腳唔協調。我們話唔係噃，佢間中右邊手腳協調，左邊唔協調，會轉的。但最後個醫生都係斷定佢左腦有問題，原因係佢睇症果15-20分鐘，都係右邊唔協調，無論你點同佢講，佢都係話左腦。

最後照磁力共振，報告話腦結構無異樣，就改口話喺可能其他原因，要再檢查。

老實講，我就唔信當時果個醫生有信過家屬講嘅嘢，又唔信個排版有寫低家屬講會轉移嘅情況，但要安排個磁力共振，照嘅時間快慢都係都睇個醫生個主觀判斷。

怎至有屋企細路試過，醫生臨床判斷懷疑話佢器官無血到，要即時開刀睇睇，開完話手術成功，無事，器官正常。

對醫生嚟講，呢兩個情況，佢都有跟系統做嘢，無出錯，對吧？。不過，對病人嚟講，第一個情況，可叫斷錯症吧？第二個情況，可以叫判斷錯吧？

當斷錯症同判斷錯，但醫生喺系統內又無出錯，最錯一定喺個病人。

簡單覆少少算 真心覺得你基本邏輯能力都冇 講多晒氣

第一個個案 醫生症都未斷到 就係要照mri睇下有冇問題 而檢查唔一定係做一次就搵到病因 要逐樣rule out 睇下第一個檢查結果係點再安排第二個
你唔好當醫生係神 好多病嘅症狀都係相似 唔係一check就知
同埋你估mri你想照就照 醫生隨便開俾你咩大佬 知唔知幾多人排住照mri 平均每間醫院有幾多部mri 出面照一次mri幾錢呀

第二個個案 醫生檢查個陣有合理理由覺得有問題 驚個病人有事
同你解釋咗 你同意開刀檢查 開完發覺冇事但居然唔係皆大歡喜 反而係發現冇事嘅時候就屌 喂個醫生明明冇事都冇啦啦開我刀
你輸打贏要 玩晒啦
症狀顯示有咁嘅可能 係咪代表一定有先
定你想個醫生係你下次有呢個可能嘅時候唔同你講呀 再加上你聽完同意左先開你刀喎 定你又想話 “醫生講到咁嚴重 咁急 我地又唔識 緊係話開刀啦”？

兩個case都唔覺有問題 有問題嘅係你將所有病諗到好似傷風感冒咁 食粒藥就一定好返

你講到你好似喺現場咁，我就再講多少少。

第一個個案，第一次睇15-20分鐘，A醫生話左腦問題，因右邊手腳不協調，家屬話會轉的，有時右有時左，A醫生都係話左腦。

覆診，見B醫生，佢睇完檢查完再問，家屬再講相同內容，會轉的，B醫生叫A醫生過嚟問。
A（講：一堆Term之後，應係左腦事）
B（講：啱啱右邊無嘢，左有嘢，上次（家屬）有無話你知？）
A（講：有，檢查時右邊不協調）
B（講：咁樣要照先知，安排下，睇吓有無得早啲）

最後照，覆診，報告話腦結構無異樣，B醫生叫咗神經科醫生嚟一齊睇。再下一次覆診，又睇番A醫生，已經唔提左腦嘅事，要等進一步的檢查報告。

故事仲有好長，不詳述。

無當過醫生係神，公立醫生係手握公共資源分配嘅其中一員，係一個專業人士。而MRI嘅分配，怎至其他檢查，好多時係系統有特定要求吧？醫生有權力去決定排唔排，排快慢。

你啲人身攻擊，我就無謂評論，請自重。

有用過或經常接觸公立嘅經驗，相信我遇到嘅唔係冰山一角。

第二個個案，收工再談。

開開心心過每一天,老豆以前有癌
頭1個醫生開頭就講到明,有得食玩就做埋去
點知其他醫生就話有得醫.不停拉布
搞到老豆一路等,最後死前都無去享受過

有時覺得 起碼知道生命既時限都已經好好 屋企人都已經有心理準備 做哂該做既野 要令阿媽知道 識得照顧自己 長大啦 阿媽你安心去醫啦

你老豆未必想去玩去食咩好西 同你地一齊生活已經最大既享受
到依家唔好怪醫生or任何人 有時未必控制到

感冒都可以死人啦

其實我好奇 樓主呀媽有無做開body check/睇開中醫
純粹想知有無可能避免

加油啊樓主

我媽無保險 無body check 無睇中醫 有唔舒服會睇醫生（家庭/公立）

不過要check到依d病 好多時都要年年check先發現到 仲要係比皮幾野種先check到

我相信一般人都好少會咁做 所以都幾難避免
所以我都suggest你地整份危疾or醫保
有起事上黎 唔洗就住就住咁洗錢 直接私院醫

多謝 有d私家醫生其實都好好人 知道你將來要洗好多錢 佢都寧願收少錢 再開解我地 唔好咁擔心 再講解埋我地應該點做

琴日就撞到個仁醫

試下維生素療法

因為佢到死前都仲等緊藥
班醫生一路講下次睇就有,到死前幾日個醫生先講隻癌好特別
至少無藥食都講明,等我地去旅行唔洗心掛掛

因為我無得返轉頭.依家想做都唔得

想問下有無做標靶/免疫治癒？
Ths

老實講 要做好心理預備 我阿爸都係今年走 佢舊年年末確診 由確診到走左前前後後都唔夠4個月 同佢食佢想食嘅嘢 周圍可以行得嘅就行下

我呀爸因爲屋企環境唔好，要申請果個關愛基金定撒瑪利亞基金但申請呢個基金係要由第一代標靶藥試起，真係好on9佢試咗第一隻藥好似有d 起色，點知三個月之後肺果個陰影又大番，跟住停咗成個月先試第二隻化療藥，第二隻藥打咗一針，第一日都好地地，點知第二日佢個肺就開始出血，佢不斷咳血，果一晚咳唔到啖血出黎，就係我面前走咗所以巴打好好珍惜同媽媽相處既時光，肺癌真係惡化得好快我依個幾兩個月晚晚都瞓唔着，或者成日都係我爸走果個時間就會無啦啦醒，我好多野都未同佢做，好後悔最後悔無早d同佢影畢業相,因為一直以為佢會等到我畢業禮

醫生有講過D 標靶藥人人反應唔同,
有人藥太有效即時溶左個腫瘤反而變左催命符

前排我媽突然高血壓，去睇急症照x光 。前幾日醫生叫佢睇報告，話佢肺有陰影，要轉介專科。今日打電話預約，過一陣就收到電話話後日有得睇。依家我仲驚過老母....明明冇咩病徵，冇咳冇盛。上網睇預約專科既話，緊急病人一星期內就有得睇，好驚係肺癌啊。

未必係肺癌 可以係肺炎
未照pet scan都唔肯定係癌
唔洗咁擔心